<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Game on 74th</title>
    <link>https://www.j74th.com/categories/game/</link>
    <description>Recent content in Game on 74th</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 22:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.j74th.com/categories/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>プレイしたゲーム</title>
      <link>https://www.j74th.com/game/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 22:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.j74th.com/game/</guid>
      <description>最終更新: 2019/01/01
そこそこプレイしたゲームのみ掲載。PS4,PS3のレースゲーム以外。
 日付は私がプレイした日付。 スコアは5点満点。☆5:ドハマリ、☆4:楽しい、☆3:普通に楽しい、☆2:私になじまない点もあるが基本的に楽しい、☆1:not for me。 難易度は、雰囲気。私には理不尽に感じる＞すごく難しい（私の能力を超えているが、理不尽ではない）＞難しい＞程良く難しい＞程良い刺激（基本的に簡単だが、やりごたえがある）＞手応えがない。  2018&amp;frasl;12 Slay the Spire  コンソール: [PC(Steam)() ジャンル: ローグライクカードゲーム スコア: 4☆☆☆☆ 難易度: 程よく難しい  スタートのカードデッキは固定で、次のステージに進むたびにカードをランダムに提示される3枚から1枚を選択してデッキに加えて進んでいくカードゲーム。 毎回選べるカードが異なるので、異なるプレイングになり、それがなかなか楽しい。 ただやはりカードゲームなので、カードが出るタイミングが望んだターンで無かったりして、だいぶ運は強いけれど、そのプレイごとに異なる戦略を組み立てるのは楽しい。
 2018&amp;frasl;10 Unworthy  コンソール: [PC(Steam)(https://store.steampowered.com/app/613190/Unworthy/) ジャンル: メトロイドヴァニア スコア: 5☆☆☆☆☆ 難易度: 程よく難しい  ジャンプがなく、反動の強い武器とロール避けだけで構成された、ハードコアメトロイドヴァニア。 難易度も難しすぎず程よく、しかしかなり難しくとてもやりがいがある。 敵も理不尽かと思いきや、きちんとロールで避けれる様にできていて、非常に丁寧に作られている。 メトロイドヴァニア的な収集要素はあまり多くはないが、2Dアクションとしてとても完成されている。 クリア後、2週目になんの断りもなく進んでしまったのだけはちょっと気がかり、もう少し探索したかった。
{{youtube sq3pMthVxI8}} 
2018&amp;frasl;09 222 Hearts  コンソール: PC(Steam) ジャンル: ジャンプアクション スコア: 3☆☆☆ 難易度: 程よい刺激  お安く楽しめるCelesteモドキ。
 2018&amp;frasl;06 Moonlighter  コンソール: PC(Steam) ジャンル: ローグライト持ち物整理RPG スコア: 4☆☆☆☆ 難易度: 程よい刺激  夜はダンジョンにトライして、ゲットしたお宝を、昼間店で売って稼いで、装備をグレードアップさせたり、店をグレードアップさせて、ボスに挑むアクションRPG。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ローグライクアクションゲーム</title>
      <link>https://www.j74th.com/loguelikeaction/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 08:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.j74th.com/loguelikeaction/</guid>
      <description> プレイするたびにステージが変わるローグライクアクションにはまっている。
Nuclear Throne downwell ジャンプ中にジャンプボタンを押すとショットするガンブーツを使って、どんどん下に潜っていく軽快なアクションゲーム。ショットすると少し空中に浮かび上がり、さらに敵を踏みつけると残弾がチャージされるため、このショットを調整して敵を次々と踏みつけるアクションが基本となる。操作感が抜群に良く、すごく楽しい。
iOS版とSteam版を購入したが、iOS版ではうまく操作ができなかったが、Steam版でゲームコントローラでプレイしたところ、思い通りに操作できてはまった。
ステージは4ワールド各3ステージに分かれているが、地形や敵、アイテムの配置は毎回変わる。また、ステージクリア毎にボーナスアイテムを一つ選択する。ボーナスはランダムで出現するため、最初の頃はこのひきでゲームの難度が変わるが、ガンブーツアクションに慣れてくると、ボーナスのないサカダチスタイルでも通用するようになってくる。
本当に、ガンブーツアクションは発明だと思う。
Steam版にて、ノーマルはサカダチスタイルでクリア、ハードは3面までしか行けない。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam),iOS,Android
 プレイノウハウ  着地なしで、踏みつけ続けてるとボーナスが手に入る。25で1ライフ回復になる。それ以降は増えないので、25ごとに着地するのが効率が良い。 ステージ4は、安全地帯の端に着地スペースが1ブロック分もない所でも、ぎりぎりに立てば着地できる。  Spelunky 洞窟探検ゲーム。各ステージゴールに到達したらクリアとなる。
毎回、地形、敵、罠、アイテムの配置が変わり、その時々に応じた対応が求められる。初期状態でロープと爆弾を4つずつもち、これを使うことで、危険な敵をショートカットしたり、ジャンプで届かない場所に上ったりできる。
公式サイト
プラットフォーム : Win(Steam), PS4, PSVita, XBox360
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>モバイルパズルゲーム</title>
      <link>https://www.j74th.com/mobilepazzle/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.j74th.com/mobilepazzle/</guid>
      <description> iPhoneで面白かったパズルゲームを上げていく。
Blendoku 色を使った数独 複数の色のブロックが与えられ、ますの中を色相や彩度でグラデーションになるように並び替えていく。
うまくいったときのアハ体験がなかなか。
 縦持ち可能 無料 AppStore GooglePlay  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オリジナルゲーム</title>
      <link>https://www.j74th.com/old/game/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2000 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://www.j74th.com/old/game/</guid>
      <description>Windowsにて動作。中学生の頃に作ったゲーム
 Slime Power In Bomb: 主人公のスライムが爆弾を使って敵を倒すゲーム。爆弾が連続して爆発する。Win専用。 Battle Hockey: チュートリアルを見ながら作ったホッケーゲーム。敵の強さが三段階だが、早さが違うだけ。Win専用。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>